覺唔覺數學叻，先有資格玩投資？

數學 = 邏輯能力
連數學都讀唔好
代表你邏輯能力差
呢d 人，真係唔好接觸投資/投機
乖乖地安穩打份工, 唔好諗咁多野
呢類人, 唔賭 唔投資就係贏

蠢人係十年前誤打唔撞買左amzn呢

呢類人 買下六合彩算啦

真
每次$10當買個希望
輸左亦唔肉痛

我眼見唔少數底差
冇咩數學天份去接觸股票市場
就算有商科底, 有讀過Finance 都係冇用
多數輸到豬頭咁

真，就算唔講投資哩啲高階嘢，做人無啲邏輯都唔掂

比起數底好識心理學咪仲有意思

你數點勁都敵唔過廿蚊買咗騰訊然後on99冇賣到嘅人

嗰D 人可能到今時今日都唔知自己有貨

有個叫牛頓嘅人輸到仆街

睇樓主講法都係技術分析為主, 又係果種想以數字量化股市, 想以過去預測將來既散戶
又係想搵出發生A必然發生B既情況

唔係咁既意思
而係數底好既人
會肯去邏輯性諗多d 背後既原因

牛頓玩股票輸到扑街

咁係佢冇將時間 精力花係股票姐

但你話數學底好, 可以用到邏輯去諗, 即係能夠量化既野, 即係都係技術分析為主
人腦又點夠電腦快
散戶所能發現/未發現到既所有技術分析, 早就被投行既超級電腦第一時間cap到
反而你諗基本分析先有效, 即係常識方面

股票係講計算心理膽識等

基本分析都係邏輯運用既一種

咁你咁講好運既人都可以玩投資

On9 通常人蠢先賺到橫財

大把數學叻既人玩到損手爛腳啦
識睇公司policies,同有遠見既人先搵到大錢

心理學咪即logic 野，背後的意義係無分別

好想告訴妳A必生B呢個事件不值得研究,但生A再生B呢個條件概率事件就好值得去諗同量化，呢個事件就係叫做trend

不過你咁反感同抗拒TA,我諗都係對牛彈琴，你都係繼續9買然後扑暈自己賭單邊對錯啦，賭中就賺大錢賭唔中就當買俾毎孫

你嘅邏輯已經錯，非黑即白，唔用技術分析=鳩買 睇嚟你係用賭枱嘅落注錯誤套用喺股市上，要知道有樣嘢叫基本分析，介紹你用

股票從來係大戶話事

莊家一向玩晒